\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\title{Repaso breve de contenidos}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\section{Ejercicio 1}
\subsection{Combinando elementos}
  La manera de combinar los elementos \\ 
  
  \begin{tabular}{|r|c|}
    \hline \textcolor{red}{$ x_{0} \rightarrow $} & 
           $  ax^2+b-z^2+c  $ \\
    \hline \textcolor{blue}{$ (a^2+b^2+2ab) \leftarrow x_2 $} &
           $ \frac{z^2+c}{y^2-x} $ \\
    \hline
  \end{tabular}
\subsection{Apilando varios niveles}
  La manera de escribir ecuaciones como tablas con 
  \begin{verbatim} 
    \begin{eqnarray*}
       elemento1 & elemento2 & elemento3 \\
    \end{eqnarray*}
  \end{verbatim}
  \begin{eqnarray*}
     \frac{x^2 + b^2 + z^2+c}{y^2-x} & = & 0 \\
                           b^2 + z^2 & = & 0 \\
                                   z & = & \sqrt{b^2-c} \\
  \end{eqnarray*}
\section{Ejercicio 2}
\subsection{Temas contenidos}
\begin{description}
  \item[Introducción] La introducción a los lenguajes se considera la
       introducción a los lenguajes para ser la introducción a los lenguajes 
  \item[Marcas] Los lenguajes de marcas se pueden catalogar según los
       lenguajes de marcas según los lenguajes de marcas. 
       \begin{enumerate}
         \item \LaTeX
         \item XML
         \item HTML
         \item XHTML
         \item RTF
         \item \ldots
       \end{enumerate}
  \item[\LaTeX] Creado por Leslei Lamport \LaTeX se creó como un lenguaje de
       marcas para la edición de documentos de pequeño y gran formato.
\end{description}

Los elementos se pueden seguir enumerando a la vez que se siguen enumerando y se pueden seguir enumerando.

\end{document}
